<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Noticias sobre la guerra de Rusia y Ucrania</title><link>http://larskiesow.de/test.atom</link><description>medios para concoer mas sobre esta guerra</description><atom:link href="http://larskiesow.de/test.atom" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 26 May 2022 21:22:19 +0000</lastBuildDate><item><title>Ucrania asegura que recuperará los territorios del sur en cuanto acumule las fuerzas necesarias</title><description>El asesor de la Presidencia Ucraniana, Mijailo Podoliak, ha asegurado que las Fuerzas Armadas del país lograrán recuperar los territorios del sur ocupados actualmente por Rusia una vez que acumulen las fuerzas armamentísticas necesarias.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europapress.es</guid></item><item><title>Últimas noticias de la guerra, en directo | Cinco muertos y diez heridos en bombardeos rusos sobre Járkov pese a su retirada de la zona</title><description>Día 92 de la guerra en Ucrania. Ucrania ha condenado el decreto, firmado por el presidente ruso, Vladimir Putin, para simplificar los trámites de solicitud de la ciudadanía rusa a los residentes de las regiones de Jérson y Zaporiyia, tomadas por las fuerzas rusas en el marco de la ofensiva lanzada el 24 de febrero.</description><guid isPermaLink="false">https://www.epe.es</guid></item><item><title>Directo | Rusia comienza la "desucranización" en Mariúpol e impone su programa escolar: "Tendrán clases de lengua e historia rusa"</title><description>"Todo el verano los niños tendrán clases de lengua y literatura rusa, de historia rusa y clases de matemáticas en ruso", ha denunciado Petro Andriushchenko, consejero del alcalde de Mariúpol. "El objetivo principal es la desucranización y la preparación para el nuevo curso escolar según el plan de estudios ruso"</description><guid isPermaLink="false">https://www.20minutos.es</guid></item><item><title>Guerra Ucrania - Rusia, en directo | La OMS denuncia la emergencia sanitaria de la invasión</title><description>El asesor de la Presidencia Ucraniana, Mijailo Podoliak, ha asegurado que las Fuerzas Armadas del país lograrán recuperar los territorios del sur ocupados actualmente por Rusia una vez que acumulen las fuerzas armamentísticas necesarias.</description><guid isPermaLink="false">https://www.lavanguardia.com</guid></item><item><title>Guerra Ucrania - Rusia, última hora en directo | Rusia pide que se marchen los barcos extranjeros atracados en el puerto de Mariupol</title><description>Rusia ha recordado que la Armada erradicó el peligro de minas en la zona del puerto y aseguró que desde la víspera hay un corredor humanitario abierto en el mar</description><guid isPermaLink="false">https://www.elmundo.es/</guid></item></channel></rss>
